{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_026760",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0057834",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "윤선 추담문집 목판  윤탁 구산문집 목판\n\n(尹銑 秋潭文集 木板  尹鐸 龜山文集 木板)"
    },
    "text": "尹銑 秋潭文集 木板  尹鐸 龜山文集 木板\\n\n朝鮮中期の学者、尹善と尹卓の文集本版です。\n第86版。1982年慶尚南道有形文化財に指定されました。\n尹善の字は澤遠、号は秋潭で、本館は坡平です。 30歳の時に増光市に及第して関係に進むようになりました。 続いて大司幹·大司成·道勝之·大帝学·礼曹判書などを歴任しましたが、残した著述はほとんど散逸されていません。 『秋潭文集』は彼の遺墨と年譜などを彼の子孫である兵模·兵文が偏差して1910年に刊行したものです。\n尹卓の字は声遠、号は亀山で、本館は坡平です。 尹善の従兄として訓練院府政を務め、壬辰倭乱が起きると郭再祐将軍とともに義兵を起こし、1593年(宣祖26)晋州城の戦いで戦死しました。 彼の実技『亀山文集』も1910年に子孫が遺文と刊行当時の人々の文を受けて判刻したものです。 慶尚南道陜川郡嘉会面咸方里の尹斗鉉（ユン·ドゥヒョン）が所蔵しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "尹善の字は何ですか？",
            "answer": "尹善の字は澤遠です。"
        },
        {
            "question": "尹善の号は何ですか？",
            "answer": "尹善の号は秋潭です。"
        },
        {
            "question": "尹善の本館はどこですか？",
            "answer": "尹善の本館は坡平です。"
        },
        {
            "question": "尹卓の字は何ですか？",
            "answer": "尹卓の字は声遠です。"
        },
        {
            "question": "尹卓の号は何ですか？",
            "answer": "尹卓の号は亀山です。"
        },
        {
            "question": "尹卓の本館はどこですか？",
            "answer": "尹卓の本館は坡平です。"
        },
        {
            "question": "尹卓は何を務めましたか？",
            "answer": "尹卓は訓練院府政を務めました。"
        },
        {
            "question": "尹卓は何で戦死しましたか？",
            "answer": "尹卓は晋州城の戦いで戦死しました。"
        },
        {
            "question": "尹卓の実技書は何ですか？",
            "answer": "尹卓の実技書は『亀山文集』です。"
        },
        {
            "question": "『秋潭文集』はいつ刊行されましたか？",
            "answer": "『秋潭文集』は1910年に刊行されました。"
        },
        {
            "question": "『亀山文集』はいつ刊行されましたか？",
            "answer": "『亀山文集』は1910年に刊行されました。"
        },
        {
            "question": "『秋潭文集』は誰によって刊行されましたか？",
            "answer": "『秋潭文集』は尹善の子孫である兵模·兵文によって刊行されました。"
        },
        {
            "question": "『亀山文集』は誰によって刊行されましたか？",
            "answer": "『亀山文集』は尹卓の子孫によって刊行されました。"
        },
        {
            "question": "尹斗鉉さんはどこに所蔵していますか？",
            "answer": "尹斗鉉さんは慶尚南道陜川郡嘉会面咸方里に所蔵しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 297,
        "QA": 317
    }
}